%doc: fonts/primaria/6è prim/poesies/poesies tardor.odt
\newpage

\begin{news}
{2} %columnes
{Poesies Tardor} % titol
{}
{Primaria} % seccio
{555} %pagesof
% autor: Bru Moreno i predominen foscos i Marc Valldeperas
% curs: 6è de Primària




\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{primaria/img/poesies_tardor_01.jpg}


\subsubsection*{La Tardor}

\small{
\noindent Moltes de les meves amigues ja han caigut\\
però jo continuo aguantant.\\
A la meva branca només quedo jo,\\
sé que s'apropa el meu final,\\
però jo continuo aguantant.\\

Vaig néixer petita, a la primavera.\\
A l'estiu vaig créixer, malgrat la sequera,\\
amb moltes amigues, mogudes pel vent\\
ho passàvem bé, sempre somrient.\\

Però vaig envellir, ràpidament.\\
Moltes tiges s'han anat trencant,\\
algunes amigues s'han anat volant,\\
però jo continuo aguantant.\\
}
\authorandplace{Bru Moreno}
{6è de Primària}


\subsubsection*{Tardor}

Acabat l'estiu\\
arriba la tardor\\
en la que tant fa fred com calor.\\

A la tardor\\
els ocells comencen a emigrar\\
cap a la calor.\\

Camps i boscos\\
s'omplen de colors\\
predominen foscos\\
sobretot, marrons.\\

Les fulles juganeres\\
cauen fent tombarelles.\\

La gent comença \\
a abrigar-se\\
per no refredar-se\\

A la tardor,\\
bolets en perill "d'extinció"!

\authorandplace{Marc Valldeperas }{6è de Primària}
\vspace{2.5cm}

\end{news}
